平時話d 鬼佬數學好廢我都唔信

(勁人實有，講緊general啦)
今日上conveyancing 講緊shares 要點計
tutor 好認真咁寫咗呢堆野, 笑到我仆街
仲要一路教計, 一路話it's horrible
分數乘分數唔係分子x 分子, 分母乘分母咩
到底做緊乜撚野
[member]

原來喺你

你係黑人定白人呀
我班得我一個亞洲人咋喎

除變乘上下癲倒
通分母
做乜鳩

嘩

一開始佢已經寫1/2 同3/4
做咩唔就咁乘仲要調轉變除

樓主讀緊primary school?

夜喇 訓醒再學過分數啦

你識計sin cos tan再講啦

查下咩有conveyancing 啦

手字好靚

痴撚線 樓主咁夜仲上緊堂

唔好玩啦 食野 12蚊 比22蚊佢地都開始要郁手指計數 再比番2蚊 然後再找8蚊比我呀

勁on9 我仲preview 過果陣係得
算啦唔會有同學上連登

計就易既
要明白分數除法既意思就唔係咁易

Agger

俾你講一講個腦輕左機

認真，我roommate 成日話啲數好，要我教佢
望一望，屌 分數加減乘除
利申: 美國大學JJ

認真，我roommate 成日話啲數好難，要我教佢
望一望，屌 分數加減乘除
利申: 美國大學JJ

咁都做到tutor？

歐洲呢邊初中仲教緊加減乘除數

我望一眼, 原來係逐個commutative, associative, distributive, multiplicative law 慢慢講解

呢堆pure 野我諗香港dse 數學5** 都未必有明確concepts

咁諗落又唔係咩問題既
d 人不嬲都串律師係唔識計數架啦

Law

香港數學咁叻，點解無乜人係數學上面有成就?
外國不嬲都係教d concept唔係淨係教識你地點計就算

得喇叻喇

on9

Conveyancing要計數架咩

去到大學都係local屌打鬼佬
利申 數學系 year4

呢個問題我問返轉頭 乜你地香港冇計數架咩
不過呢個都係side issue

呢個post 平衡原力

Oh it is you ! How are you buddy

結果去到postgrad 連分數乘法都唔識計
係好事定壞事
講到個教學方法咁勁
呢班人就唔會呢條數都搞成咁啦

黑人巴打

大學的理學院d數學，外國好似勁香港好多
其他學系/中小學，就好似香港勁人好多

外國general 差，但深鑽一科既人好多，佢地無左其他科束博，飛得好快。

今日同班鬼佬傾project
2500/25 佢地話要攞計數機

緊係啦，係香港叻個Ｄ一早揀神科讀啦，邊Ｑ個同你讀數學，搵到食咩

知d concept有鳩用 鬼佬多撚餘

正解
香港科研咁差係因為d人才根本唔會流入去
個個細個已經比人灌輸做醫生律師會計師搵大錢
上到大學就係金融BBA
出黎做野就連普通文科理科人都做銀行

咁樣梗係發展唔到
同埋擺明政府都唔想你發展

鬼佬勁個班去到神級
廢個班香港中學生都不如

㩒機啦

我去exchange嗰陣reg咗科year 3的finance course
第一堂教返你計expected return，啲同學已經叫苦連天，係咁抄notes
跟住教埋點計SD，啲同學直頭想死咁

之後同佢地傾返，佢話year 1/2嗰陣學過，但係已經唔記得哂，估唔到仲會見到。

其實外國做得比香港好好多。
完全做到經濟學要求的 law of specialization and law of comparative advantage

普通人或文科人可以唔需要咁深入認識數學，但科研及工程人員的數學一定要好。

睇過 MIT Opencourseware
d數難過香港好多

PI d 數好玩啲

香港教育，就好似未來職業只係去黃金賣電腦和幫手砌機，或者睇住間網吧，都要你識一大堆algorithm，就黎連AI, artificial neural network, machine learning都要識埋。

但又冇乜人認真搞好科研。

其實係
香港個種真係讀到文科人屌晒老母
有同學差d因為數學差升唔到中六

我自己文科撚拎條A除左for升中六有用外又係唔知做乜鳩

去西班牙瀬左次嘢
又係一樣情況，想佢找齊頭同用緊啲coins
當條數€12 我俾左€22 個waiter, 個waiter 當收我€20 重要找更多散銀俾我
同佢用解釋又唔明 (要用英文單字，完整句子佢唔撚明)，重話我昆鳩佢錢

香港教育，就好似未來職業只係去黃金賣電腦和幫手砌機，或者睇住間網吧，搞個公司仔網頁，都要你識一大堆algorithm和好深入的computer concept，就黎連AI, artificial neural network, genetic algorithm, evolurionary programming, machine learning, jpeg和zip點做壓縮，cpu具體點運作，windows 10和linux具體點樣運作，都要你識埋先俾你做咁。

但最好笑係，又冇乜人認真搞好科研。

識concept唔識計
咪即係唔撚識concept囉
講咁多做乜 成鳩日神化鬼佬
美國勁果班 大部份都係移民或移民後代
本土果班豬到你唔信

唔用收銀機或計數機幫佢自己計？
數渣就買部機啦，好心

係咪你廢所以入左間廢野咋
你試下考STEP睇下識唔識
利申Oxford Maths, 大把鬼佬數學勁

繼續吹
我讀law 數勁黎把撚 合理程度已經夠

除左engine外 外國9成大學數科 理科數無可能勁過香港啦

識concept
即係宏觀層面識，微觀具體層面唔識。
即係好brief好general咁知道，但唔識具體點做。

用返實際工作說明啦

好似你去黃金賣電腦，砌機咁
（呢類工比較labour intensive，所以市場上大部分的工都係呢類）
你都係需要好general好宏觀咁認識電腦，咩叫cpu, 咩叫harddisk, 咁叫3tb，咩叫operating system。
你唔需要知電腦具體點運作，唔需要知道具體的物理或數學知識，唔需要識演算法。因為你只係賣電腦和砌機。

好似你整網頁，你要學識點寫 html, css, javascript, php, mysql, photoshop。要學下一些security concept如sql injection, php code injection，知道市面有web security scanner, pentration test 或sql injection。但你唔需要識咩人工智能，或者一些好深的algorithm。

好似你去賣藥，你都係要簡單宏觀地認識藥理和生物學，唔駛識一些深入了解 molecular and cellular biology, genes的具體運作。

係香港先咁痴線，要求呢些前線員工都要識埋電腦具體運作。

Btw 你個利申算鳩數啦
我呢d 讀到postgrad secure 到份好工會覺得好羨慕咩
尤其連登好多ive 仔比人爆鳩噏扮外國名校

歐洲不嬲hardcore

我敢肯定oxford maths > oxford law. 不過香港人係唔會明 不過勸你唔好笑人數學廢，只會顯得你係井底之蛙。唔係人地廢，係你入左間廢 就好似你入間Band 3 話人地教d野淺，其實係你未埋到勁果堆

香港教育真係 short short 地。

重點已經唔關oxford 事
係你講野d 內容同語氣成個烏大龜之流咁
識d oxford 既朋友擲地有聲
你呢挺少見d 囉

美國 top 20 (or equivalent) 的學生真係好top ge

邊個呀
留上果隻烏大龜朋友

睇你開post 數量就知邊個先係連登IVE仔啦 真係讀書嘅人會好似你咁喺網上刷存在感咩 我地睇連登係食下花生而唔係好似你咁，想人留意

真係oxford 會唔會好似你咁呀
分分鐘英國都唔知去過未

鬼佬高中數起碼都會教d calculus
DSE唔讀M 仲教緊三角關係咋

其實重點都係想勸下你唔好做井底之蛙，數學勁嘅外國人一定多過亞洲人

香港人才可能比外國更多

但事實係：
外國係珍惜人才
香港係浪費人才

外國培訓人才，
香港將普通人培訓成準人才，然後浪費佢地的智力。

你當印度日本南韓台灣同大陸死架

其實你係咪唔識字
我咁大個括號寫住講緊一般人你睇唔到
晨早話咗講一般人 唔係講勁人呀
oxford

咁邊個唔讀oxford 讀ust

收銀都要督計數機～

外國係培訓人才，
香港將普通人培訓成準人才，然後浪費佢地的智力。

香港通識教育，已經講左香港的教育理念核心。人地外國一向都係信專門化定律和比較優勢定律，做野讀書都輕鬆。香港搞通識教育，個個讀書叫苦連天，搞到好多學生自殺，讀完大學出到黎做野又係做低層職位，學完又不能致用。搞到人人都痴線，抑鬱症暴升。

香港無R&D 唔需要specialist, 只需要執行的人, 同埋D企業要D員工周身刀

係咁claim 自己oxbridge, 人生漫漫長路啊

分別係亞洲冇人想讀呢d科，香港個個都係想讀醫讀law讀business. 你過到英國先會發現一d香港人睇唔起嘅科(e.g. Maths, Econ, software engineering) 係幾咁受重視同尊重。

醫生和工程師都算係specialist。
只不過冇乜科研上的specialist。

d企業要求和香港教育制度息息相關。

係香港搞埋d通識教育和持續進修計劃，企業咪要員工周身刀。

現在連教育局副局長個仔，都逼到要自殺。

係你香港姐

Prove 1/2 * 1/2 = 1/4

計就弱智都識計，點解唔係個個都知點解

唔撚教calculus, 班中學生知唔知physics讀緊乜柒

咪變左吹水

屌你啦
最近咪拎500億搞科研
香港人廢就廢啦 賴屎賴屁

培訓人才唔係立即見效架, 香港人

教育搞STEM 科研開大水喉
仲想點？

你估香港第一日搞科研咩
老董時代已經搞數碼港

有計錯咩？
step by step 姐

唔係錢問題咁簡單
係成個教育制度和氣氛的問題
香港花左太多時間精神
培訓人才又浪費人才

好似學中文，人人要讀。因為我們要用中文去傳意。但課程又搞文言文，又要學生背範文，又搞正字運動。但係真正實用的簡單中文、普通話、同中文打字又好少教。

好似通識咁，人人要讀
6個單元，除左健康和人際關係比較實用外，其他都唔知讀黎做乜。環保呢個單元先好笑，提醒學生珍惜物資不要浪費，教佢地放入回收桶，同埋講下工業和汽車會製造污染就得。專登整個專題黎講環保唔知仲咩柒。但又唔見佢專登整個topic黎講下經濟、法律、天文、和微生物。

中文教文言有乜問題
母語不嬲都係literature向架啦 反而教到英文咁先成何體統

咁同果500億有撚關係

人生苦短，學習有次序
文言呢類應該係文學級
比文科人學
理科和商科人學 根本係浪費資源
同文科人學geometry和calculus一樣

咁都唔係個個需要知道點解

香港計數都係為份cert，歐洲個邊係要拉近同上帝的距離、追求美感的極致，基本上心態同宗教狂熱者一樣。

係香港，歐拉都要乞食

投資未來

咁你講而家做咩?

明呢D野係d 基礎人搞的野, 正如set theory咁好多讀數的都無正式學過, 用堆基本符號咪算

佢係niga 黎
不過中文幾好

法國/歐洲數學勁到仆街喎
樓豬去D廢校讀書咋？

係美帝先多廢人

因為外國流行基督教

基督教護教者和科學家成日辯論神的存在，基督教的神是否真神

要聽得明，你要返一定的科學及數學程度

Hey what汁 man

冇追post，樓豬係美帝讀書？

咪找返10蚊畀你
有咩問題

邊個話Law 冇數

Personal injuries post trial loss of earning 同死人wealth 大把數計

Multiplier
Discount factor

計employee compensation 啲數都好煩

就算law冇數
數學個種基本邏輯思維對law都有用
唔係好明點解佢話自己讀law但既然覺得數學冇用

其實國家政治和信仰都好重要

外國宗教自由，又係基督教為主。
基督教聲稱，唯有耶穌是主，耶和華是神。信神者得救，不信神者不得救。拜假神者不得救。拜別神不得救。懷疑神也可能不得救。

這個宗教對教徒來說，創造了嚴宗教焦慮(religious anixety)，因為不信會下獄。懷疑又唔得，拜其他神又唔俾。

為左解決宗教焦慮，好多人真係想探討呢位神的真實性，於是發展及加入好多嚴謹的學術研究。

相反，中國和東方的宗教，都信有神，但信唔信神唔係重點。你拜神，唔一定得神1保佑。不拜神，無神論者，只要做好人，都可以得救，或下世比人好。你得救與否，重點在於你人生對社會和環境的貢獻。

所以，外國係學術成就遠比中國高。但中國，只要願意開放虛心學習外國科學和技術，中國的建設會更好。

law撚仲好意思笑人數學廢

唔怪得香港D大狀成班都唔識數學

讀law讀到好有優越感個d多數都係未出來practice既學生哥

無問題呀 但找左一咋銀仔比我 仲要隻隻勁大粒
我想要番一張十蚊姐 我望住咋銀仔 然後望望佢
佢望番我笑 然後have a nice day

去到大學都係Asian屌打鬼佬

利申 美國名牌大學數撚 summa cum laude 畢業

公立大學?

究竟香港公開式拎5**算唔算係數學勁？定係叫計數勁？

計數勁

係

美國D公立大學

無論點就收嗲先

畫幾幅圓圈同立方粒粒 乜都解釋哂啦…

睇太快
仲諗緊點解4分3除2係8分5

公開式？
普拼輸入？

你唔撚係講緊plot ratio 都叫計數下麻

我諗因為佢係教concept掛, 「1/2 of 3/4 即係將3/4 除以2, 咁3除以2呢就除唔到, 咁要先將3/4乘大 做6/8, 再將 6除以2變3, 所以係3/8」，好似我幫啲小學生補習咁
我會覺得兩睇嘅，可能外國教書會驚有知其然而不知其所以然嘅情況先會咁做

利申：無係外國讀過書，9up

今次你on9左 UCB都係公立

美國公立好多都勁抽

環境所迫，科研用爆腦，有時日而繼夜（1日12-16小時）咁做，做到爆肝都係的1萬多少少
如果唔係極有興趣係學術上面，又或者無「現實困難」（屋企有家底，唔洗養家）考慮，好少會行科研路。

仲有UCLA, equip下基本常識 先

啲鬼佬凌晨三四點都要踢波啦

Ucla undergrad 垃圾黎

Berkeley undergrad 係public算最top
但拍埋d普通 private las 都係次一級

QS

其實美國既公立既教學質素，如果係state 第一既，大部份都好勁，係你沉迷自己幻想世界

望到QS既通常有三種反應
一種就係冇感覺，呢種通常係elites
另一種就係 係度鳩笑，呢種就通常係以為自己好勁
最後當然係打飛機個種，就不予置評

利申只係話UCLA UCB係名牌，對於你一見到公立就笑 好反感， 再利申我係香港讀書

得啦得啦知你見識廣博啦

香港點同美國

因為鬼佬冇英文乘數表

佢地見到d variables 就會好驚

10蚊銀仔咁恐怖
都係用debit card 或者 credit card 開心D

我都覺

Berkeley Washington 果D就ok, 不過始終太多學生拉低哂水平

UCB 都OK, UCLA咁overrated 都拎黎講 , 排名撚係咪當左個ranking係聖經?

點overrated?

其實勁唔勁都係睇major同個人，我識得有friend 讀Berkeley 但其實個人好撚垃圾。又識得有friend 讀Ucla 好撚勁。

每間學校都有勁人, 不過睇average同勁人有幾多姐

其實我係ucla嘅
你話UCLA 垃圾我又認同嘅，我自問都唔太鍾意數學，又唔覺得自己特別有天份。如果D 人真係個個都天才嘅話，我都唔會straight A 畢業啦

排名嗰啲都係靠Terence tao嗰班痴線佬拉起

美國D grade都鬆手D

多數都拉curve
巴打喺美國邊度讀過書唔拉curve咁爽?

美帝public U UG廢是常識吧

冇錢讀private school

因為香港無學術

香港大學逼你讀一堆垃圾科仲要拖低成績

美國都有多狗屎垃圾科喎

其實public school ge faculty都好勁, 只係環境無private咁好

班教授好多大陸過嚟，記得有個清華過嚟嘅出卷難到仆街

廢極咪又係有tc 理撚得我啫

tc 邊間firm幾錢一個月人工呀

英國呢邊d 人工衰極都好過香港囉
仲未計生活質素，前排先買咗車仲要平過香港

咁計nominal salary定計real salary合理D? 自己諗啦

算把啦 仲要計呢度多定香港多，個數大得幾多
好話唔好聽
有得喺英國開開心心 仲同你返香港做奴隸

攪清楚算術定數學先

去美帝喎

唔洗養家真係冇必要急住返去
屋企等住養果d 就難講啦

唔知你無啦啦美咩帝
都係果句除咗屋企等果少少錢開飯囉
唔係既話留喺度都幾開心

算術都係數學的一部份

但淨係抽算術出嚟比然後話人哋數學廢，唔夠全面囉

其實你班友係咪唔識字
咁大個括號寫住講緊普遍, 唔係勁人
一般人接觸到數學係咩情況呀, 咪又係買野果陣
講更高階既野把咩
一早講明撇除勁人, 你地係咁講有d 人好勁

你都淨係拎你果班上面嘅人出嚟講，咁又叫普遍？

講緊我去美帝姐，唔好以為個個都係香港做奴隸

咁你咪on9囉，你考試背數，背model ans.入去考嫁?
不嬲知左concept後，就算題型再變，你都會知點解。
你自己無知就咪撚衝出黎柒啦

心態啫 少少錢睇到咁大

去過外國都唔發覺d 店員的士佬甚至同事計d 普通數會比亞洲人慢
有呢個conclusion 有咩問題

你未答人問題 ，淨係抽算術黎比較，算唔算比較緊數學?

算術係數學一部分
一般人用到既數, 接觸到數既機會都只係加減乘除
呢個post 一早講明普遍程況,普通人
凈係比較d 低級野有咩問題
睇野唔好睇到個標題就衝出黎啦

普通人算術都搞唔掂 講乜撚數學
你搵個例子數學好撚勁 但連普通算術搞唔掂既出黎睇下

依家個tutor 係明顯連concept都搞唔清

一向都比較緊普通人, 你唔係覺得UG/PG 讀緊書果批唔係普通人呀嘛

就算你得會考學歷你都要識得數學concept啦

你去math department 個 graduate TA office 或者堆 faculty office 行一轉

係咪好多pure maths JJ 算術好廢

我而家算術都廢左, 咩都交比電腦計, 自己淨係負責concept果part

老友你邊間大學
竟然有ta 連四則運算都搞唔掂？

可能你叫我用手solve 3x3 matrix 都會 solve 錯

算術幾何都係算術

呢樣差好遠啦

我相信你去美國 top 20 都隨時執到一堆

咪咁低質啦好唔好
講到要走黎捉字虱
一般人理解'一般人'呢個字, 我解做喺街見到既普羅大眾, 一d 問題都冇
下次出post 洗唔洗預一版寫個definition 呀

隻位數四則已經考起我架啦

真係清楚concept既人 做數過程會明顯知道自己唔記得步驟去查書
但個鬼佬明顯唔清楚concept之餘 仲自以為自己明白
呢個tutor多數靠死背

有時未必係個TA唔掂, 係班學生唔掂先要咁教姐

咁好啦，你指既普羅大眾係連會考maths concept都唔需要明既人，咁咪冇爭拗囉

咁叫大學野？唔好玩喇，小學一年班就有。你間大學都幾撚廢

等睇人講Principia Mathematica

秒

香港主力calculations
西方主力mathematics
方向完全唔同 冇得比
math一開始難 之後會學得好d
cal一開始快 一深少少就唔夠用

你搞錯左，樓主係比較緊香港同外國連會考maths comcepts都冇既普羅大眾，而結論就係香港人數學較好，因為底層市民既加減乘除計得比較快

睇黎你人生幾多grievance
原意拎張相出黎笑下 因為我睇到都笑到仆街
根本鬼佬定香港人數學叻唔叻關我鬼事
我冇必要去defend 香港數學勁定鬼佬
講兩句笑下起晒鋼 反而d 鬼佬識自嘲
你平時有冇朋友架

我學校有鬼佬STEP攞s

香港係奴隸小學7歲開始已經係十項全能
不過同時都做就到好多奇才

鬼佬定香港人數學較勁，我都冇興趣defend，因為唔關我事。我純粹見到奇怪既comparison所以想point out出黎姐。講起鋼，邊夠你黎 睇返之前你既回覆，有邊次你唔係控制唔到情緒，郁下就侮辱人地? 輕鬆下啦

佢讀law竟然有資格笑人數學廢 唔夠人講就話自己做tc好威，人工高 分分鐘我舊JPM IBD intern 都高人工過佢條井底之蛙

記得諗埋equitable title

仲要靠打份工黎想過好生都唔知邊個井底
分分鐘你一個月人工唔夠我落club 玩一晚

原來係敗家仔 此post已完

未確定係咪敗家仔，但二世祖就肯定係

其實同打機跟足攻略然後笑其他人on9有咩分別？

做乜宜家就連香港人都似足支那人咁自卑，要透過踩人哋去攞優越感，滿足自己自卑又自大但又想感到優越嘅心態

去外國讀仲要串串貢, 但又唔知讀乜學校的的多數係二世祖

屌你咩，我就係講緊呢樣野

你都on9 你真係有錢洗撚讀law咩 你有冇見過李嘉誠 何鴻燊 習近平d仔女讀law

做十年八年打份牛工都係得十萬廿萬

你估佢地係咪學緊真正algebra入面果d strict definition?

如果唔係 背果幾隻字來托咩

話你on9怕你嬲
從來faculty研究同教學質素無關
唔通liberal arts schools d 教學唔好咩
而家講緊undergrad education呀大佬

好似得你知咁 得你讀緊U

事實就係，香港教數嘅方式去到大一經已好極限，去到大二死晒老豆